蔡英文再談香港局勢 籲北京勿推卸責任予不存在外力 勿錯判釀遺憾

立場報道2019/8/19 — 12:28
台灣總統蔡英文今天接見澳洲前國防部長發言時，再度主動提及香港「反送中」運動，呼籲北京和香港當局， 「不要做出錯誤的判斷，造成歷史的遺憾」。國台辦發言人回應蔡英文日前向香港移居申請個案提供人道救援協助，「警告民進黨當局停止插手香港事務，不得以任何方式縱容犯罪分子」。

澳洲前國防部長派恩訪問台灣，蔡英文今早於總統府接見，並於致辭時再度主動提及香港。她表示，香港「反送中」運動引起國際社會關注，但強調「對於香港問題，台灣會關心，但不會介入」。她又坦言擔心香港的局勢惡化，故呼籲北京和香港當局，「要用智慧和誠意來化解衝突，不要將情勢的惡化的責任推給並不存在的外力介入，也不要拒絕和人民對話，更不要做出錯誤的判斷，造成歷史的遺憾。」

同日，國台辦發言人馬曉光在北京回應蔡英文日前提出向香港移居申請個案提供人道救援協助。他批評台灣民進黨政府，「罔顧事實、顛倒黑白」，「為香港少數暴力激進分子掩蓋罪行、助長他們禍害香港的囂張氣焰」，又稱公然聲言提供庇護「讓台灣成為避罪天堂」，質問「 將置台灣民眾安全與福祉於何地？」他警告民進黨「停止破壞香港特區的法治，停止插手香港事務」，重申「不得以任何方式縱容犯罪分子」。

相關報道：

中央社、新華網